{"O": 0, "B-dis": 1, "I-dis": 2, "B-sym": 3, "I-sym": 4}

# 其中dis表示疾病(disease), sym表示症状(symptom), B表示命名实体开头, I表示命名实体中间到结尾, O表示其他类型.




B-Person, I-Person, B-Organization, I-Organization, O

# B-Person: 人名的开始
# I-Person: 人名的中间部分
# B-Organization: 地名的开始
# I-Organization: 地名的中间部分
# O: 其他非人名, 非地名的标签


1: 句子中的第一个词总是以标签"B-"或者"O"开始, 而不是"I-"开始.
2: 标签"B-label1 I-label2 I-label3 ......", 其中的label1, label2, label3应该属于同一类实体.
比如, "B-Person I-Person"是合法的序列, 但是"B-Person I-Organization"是非法的序列.
3: 标签序列"O I-label"是非法序列, 任意实体标签的首个标签应该是"B-", 而不是"I-".
比如, "O B-label"才是合法的序列


# 代表了数据集中所有字符到数字编码的字典映射
# 码表可以包含中文简体、繁体、英文大小写字母、数字、中英文标点符号等等
# <PAD>为填充标识, 训练时需要将句子转化成矩阵, 而句子长短不一, 需要做padding处理
{
    "<PAD>": 0,
    "厑": 1,
    "吖": 2,
    "呵": 3,
    "啊": 4,
    "嗄": 5,
    "嬶": 6,
    ...
}

荨   B-dis
麻   I-dis
疹   I-dis
这   O
么   O
痒   O
咋   O
办   O
。   O

突   O
然   O
头   B-sym
晕   I-sym
呕   B-sym
吐   I-sym
。   O
荨         麻         疹         这 么  痒 咋  办  。突  然  头      晕       呕       吐      。
B-dis     I-dis     I-dis      O  O  O  O   O O O   O  B-sym I-sym B-sym I-sym O

1       腹股沟淋巴结肿大腹股沟皮下包块  想请您帮忙解读一下上面的b超结果，是否要治疗，或做进一步的检查？>因为做完b超医生下班了
1       想请您帮忙解读一下上面的b超结果，是否要治疗，或做进一步的检查？因为做完b超医生下班了    左侧的包
块是否是普通的淋巴结肿大？
1       左侧的包块是否是普通的淋巴结肿大？      按压不疼，但用手敲会有点刺痛
1       按压不疼，但用手敲会有点刺痛    ？
1       抗谬肋氏管激素偏低抗缪肋氏管激素偏低    昨天同房后出血了，以前都不会，先是鲜红色，今天变褐色，少
量，不想去医院检查，过几天它会自己停吧？还是要吃什么药？
0       水痘水痘后第七天脸上色素严重    五险一金会下调吗
0       腺样体重度肥大，分泌性中耳炎宝宝腺样体肥大怎么办        我爸因车祸死亡意外险能赔偿吗
0       尿血尿血这种情况要求高不高治疗  车辆保险理赔回执弄丢了可以补吗
0       尿路感染尿路感染备孕中  在单位辞职了，当时没办医保，是否能申办居民医保？
0       眼角有血块左眼角有血块状        有谁知道，安*长*树出险了需要提供哪些医院证明？